[曾鈺成]世道人生：兔死狗烹（李怡）

[曾鈺成、張志剛及梁振中書記]世道人生：兔死狗烹（李怡）

作者 : 李怡

特首產生的「協商論」掀起建制派爭論，極力維護按《基本法》行事的曾鈺成，遭覬覦翻炒的梁某及其貼身侍衞張志剛猛攻。張的一篇文章指曾鈺成「其心可誅」，刀刀見血，宛如姚文元1965年批《海瑞罷官》，其後原來是要揪出劉少奇。文革的腥風血雨已經嗅到了。不僅要全面打倒民主派、反對派，而且要掀倒香港本土的建制派，只要你真誠維護《基本法》和一國兩制。

曾鈺成1968年港大數學系一級榮譽畢業，放棄往美國深造的機會，進入左派學校任低薪教師，他早期認同祖國、追求理想不容置疑。

六四後，香港的親中力量低迷，1991年立法局選舉，民主黨前身港同盟大勝。1992年，中共以左校教師為主力，組成民建聯，以「留港建港，真誠為香港」作口號，與民主力量對壘，曾鈺成是創黨主席。1994年他被揭發與太太和女兒安排移民加拿大。我為文譏之為「真誠騙香港」，社會亦謔稱他為「太空成」。但他個人終於沒有離開香港，堅持實踐「留港建港」。

自他從政以來，近30年我在言論上一直與他針鋒相對。他任立法會議員時的言行，當然大有可議之處；但當立法會主席時則不能不說他確實按議事規則公正行事。

與曾鈺成私下沒有怎麼交談。根據我幾十年緊盯香港政局的經驗，我認為他至少是真心支持一國兩制，並想通過自己的參與使港人治港真正得以實現。這一點令他不同於狡獪的政治騙徒。

2011年，眼看中共對香港的介入更深，我在7月時為次年的特首選舉寫了一篇「蘋論」，題目是〈曾鈺成是下屆特首的最適合人選〉，發表前老總有點擔心讀者會以為《蘋果》轉軚變親共，終於社長決定在題目後加一問號發表。我寫這篇「蘋論」，是想到如何讓繼任特首擺脫刻意諂媚迎合中共的奴性：一、要使北京對繼任者的對黨忠誠有信心，不須老提醒着要「愛國愛港」（實際上是「愛黨」）；二、繼任者會從保護香港利益、維護一國兩制的立場去聽取及配合中央意圖，而不是老是去揣摸、去迎合中央並沒有的意圖；三、他本身屬傳統左派，故沒有對左派「親」和對民主派「疏」的必要。結論是只有一個人最適合，就是曾鈺成。

其後的發展證明中共不可能接受真正遵從「兩制」行事的人，這樣的人絕不能當特首，繼而不能當高官、行政會議成員，再而刷掉這樣的立法會議員，接下來會刷掉不聽話的區議員。張志剛的說法是，民主選舉就是要「奪權」，協商就是中央主導一切。儘管特首選舉也不過是小圈子，但支持選舉就是支持奪權，「其心可誅」。

歷史不斷重複：百年來，從滿腔熱血參加中共革命、參加中共抗日，到戰後支持中共「解放」，許多人沒有好下場，兔死狗烹是必然命運。曾鈺成的整個人生經歷，雖未至於此，也差不太多了。

蘇聯時代有一個睿智話題：真誠、才智和黨性這三種特質，一個人只能夠擁有兩種，有真誠、黨性就不會有才智，有才智、黨性就不會有真誠，有才智、真誠就不會有黨性。

有年輕人拿着我這話題問曾鈺成，他有哪兩種，他快速回答：我三樣都沒有。

太聰明了。他的中英文素養、學歷才智，在左派政圈中絕無僅有。至於真誠或黨性，他就應該一直處於糾葛中吧。他最早以左派姿態從政，而2012年在特首參選中被止步，相信一早就因愛國護港而遭棄了。

逆淘汰，是專權體制的必然；對地方力量不信任是中共傳統。故有紫荊黨取代民建聯、李小加當特首之說。

李怡

李怡

兔死狗烹
拜燈白宮新聞秘書kate bedingfield侮辱兩大忠心耿耿燈fans nyc同cnbc

nyc同cnbc: 點解阿joe要咁對我哋拜登陣營

李怡最撚正係呢篇

世道人生：不見大象，只見陰謀 - 李怡

朱凱廸議員日前在facebook稱，他原先的想法與我相同，其後他支持初選並參與其中，並以「不管會否大規模DQ，初選亦必不可少」作為對我的回應。他說，「唔怕DQ，才是抵抗DQ的最好方法；藉初選建立反對派從根本反對國家安全法的共識，是繼續支持初選的一個原因」。

倘若如此，那麼在初選論壇就必然要以國安法為主要論題。根據民主派召集人陳淑莊的說法，在DQ陰霾下，不同政黨只能各自回應國安法。因此論壇的議題必然圍繞着是否反對國安法？如果因反對而確定會無法入閘，是否仍然反對？假若順利當選進入了立法會，在國安法的威脅下，你或你的政黨是跟足國安法而不顧港人權益，還是為反國安法挺身而出？只有初選的議題集中這焦點，才有可能如朱議員所願，「藉初選建立反對派從根本反對國家安全法的共識」。

看過兩場初選論壇，國安法的議題卻是輕輕帶過，許多參選者更沒有觸及如何面對可能被DQ而進退兩難的話題。講的大都是如何團結，如何爭取35+，議會抗爭是否結合街頭抗爭，會不會否決《財政預算案》逼特首下台，此外也有參選者狙擊民主黨、民協一些往績……。莫說建立反對國安法的共識，論壇氣氛甚至感覺不到國安法正威脅我們的自由、安全，正毀滅一國兩制的大難臨頭。

民主派初選論壇上，國安法就像「房間裏的大象」（Elephant in the room），那麼明顯，卻沒有被一些參選者看到。國安法君臨，立法會的初選論壇卻好像甚麼事都沒有發生，香港仍然處於太平的選舉狀態，大家齊齊在爭奪參選席位，似乎只要贏了初選就一定可以順利入閘。

大象在房間裏看不到，泛民中人卻看到沒有出現的東西。那是甚麼？那就是異想天開地看到了別人的陰謀。

袁弓夷先生到美國為香港人的權益展開游說，去前上YouTube意外走紅。他講話直率，目標和所有的行動計劃都無遮攔地在網媒放話。許多網民感到他說話中聽，更為自己出頭去做，因此對他欣賞與信服。我則覺得他對所做的事樂觀得有點天真，但基本觀念深感認同。先前他因為批評了一個民主派人物兩句，就掀起泛民論述圈中對他作陰謀論攻擊，不外就是懷疑他怎麼會突然冒起，但同過去習慣性地散發陰謀論一樣，一點證據都沒有。近日就更神奇了，居然說他的反共論述，是為他的以稍許親共姿態參選的兒子助選。雖然是父子，但饒你有多大的想像力，兩人的政治取態真是扯不到一塊，兒子甚至在電台說他爸爸是個悲劇。

袁彌明對於說她「老竇出來因為幫個仔拉票」的說法以「哈哈哈」回應，並說：「今年真係要vote out保守老泛民和老泛民路線的承繼者，佢哋真係好恐怖，一句批評都接受不到，永不認錯，永遠錯估和落後形勢，淨係識狗屁不通地defend自己的歪理和指摘同路人。」

在財經版寫專欄的「渾水」在fb上說，「這是簡單經濟學，因為他們覺得袁爸爸是競爭對手，也搶了他們很多利益。」「泛民系統打國際線或者做國際游說幫忙透過眾籌課金去做，但袁爸爸用自己錢飛去美國，用自己資源搵美國最有影響力嘅人，例如班農，而不是就咁普通登報。泛民系統自然睇佢唔順眼。」

看不到大象，只看到議席；看不到同路人，只看到陰謀——也許這只是泛民中的極少數，但一粒老鼠屎也會攪壞一鍋粥。

李怡

梁匡智仲話留任好過辭晒

比班酒囊飯袋十皮一個月就係等佢地有得篤眼篤鼻真係cls

香港班土共唔讀歷史
應該讀下方方同馮白駒 點樣俾人批鬥法

豬肉成 = xg01宅民黨(Switch、xbox one同ps4)吃喝玩樂港豬問題上「幫」香港人

垃場新聞又想食三家茶禮

紫荊黨：
曾鈺成同志、張志剛同志和梁振中同志會陸續被退休(變晒condom)，不用爭，人人有份永不落空

設計對白

三登泛民fans又嚟篤眼篤鼻理論，真係篤到嘅話2020年之前（1998年臨時立法會開始）點解篤唔到共匪一條毛